\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:BarrierEventExecution:Sequenzdiagramm}
Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:BarrierEventExecution:Sequenzdiagramm} beschreibt das folgende Szenario: Ein Auslöser in der Simulation wurde ausgelöst und benachrichtigt seine Darstellungen von Barrieren, die von dem Auslösen benachrichtigt werden sollen. Die Barrierenanimation in der Simulation wird daraufhin ausgelöst.


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.7\linewidth]{images/Barrieren_images/Barrieren_Sequenzdiagramm.svg}
    \caption{Trigger ausgelöst Sequenzdiagramm}
    \label{fig:BarrierEventExecution:Sequenzdiagramm}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item\glqq +Notify()\grqq\space wird aufgerufen, wenn ein Auslöser eine Barrierendarstellung benachrichtigen will.
    \item\glqq -GetTriggerEvent()\grqq\space gibt die Liste eventList an zu benachrichtigten Barrierendarstellungen zurück.
    \item\glqq +event.TriggerNotification()\grqq\space benachrichtigt alle Barrierendarstellungen, die von diesem Auslöser ausgelöst werden sollen.
    \item\glqq -NotifyEventStarted()\grqq\space wird aufgerufen, wenn eine Barrierendarstellung, ihre Observer, über den Beginn ihrer Barrierenanimation benachrichtigen will.
    \item\glqq +eventStateObserver.EventStarted()\grqq\space benachrichtigt den Observer eventStateObserver über den Beginn der Barrierenanimation.
    \item\glqq +ExecuteEvent()\grqq\space löst die Barrierenanimation aus.
    \item\glqq +a.Play()\grqq\space wird verwendet, um die Barrierendarstellung in der Simulation leichter durchzuführen.
\end{enumerate}